\documentclass[12pt,a4paper,french]{article}
\input{exercice-A}
\begin{exercice}{\sc  Lille -- 1998
}\par
%@metapost:lille1998.mp
On a répertorié les loisirs de 28 élèves d'une classe de troisième en
5 classes et on les a reportés dans le tableau figurant ci-après.
\begin{myenumerate}
\item Compléter ce tableau (Les fréquences seront arrondies au dixième
près et les angles au degré près).
$$\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Loisirs&Sport&Télé&Lecture&Musique&Info&Total\\
\hline
Effectif&7&8&3&4&6&28\\
Fréquence (\%)&25&&&14,3&&100\\
\hline
Angle (\degres)&45&51&&&39&180\\
\hline
\end{tabular}
$$
\item Construire un diagramme semi-circulaire.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{lille1998.1}$$

\end{exercice}\end{document}